達明一派唱盡社會荒誕 黃耀明三度落淚 望世界不要變得更壞

節錄

達明一派唱盡社會荒誕
黃耀明三度落淚 望世界不要變得更壞

■達明一派前晚在灣仔舉行演唱會頭場，兩人穿上以膠片做成如「連儂牆」的白西裝獻唱。

達明一派前晚在灣仔新伊館舉行首場「REPLAY LIVE演唱會」，一向敢言的黃耀明，透過演繹早在1989年六四事件前後推出的《意難平》及《神經》大碟內的歌曲，表達現今社會不公及政治荒誕的實況，。。。。。。。。。。。。。

相關新聞：不忘為平權發聲

黃耀明及劉以達組成的達明一派前晚開騷，全場爆滿。開場不久，明哥唱《情流夜中環》落淚，。。。。。。。。。。。。。，接着明哥指向台下睇騷的何韻詩說：「睇佢爛身爛勢，但內心非常強大。」阿詩聞言站起來向大家揮手。

■明哥見劉以達（右）以長髮配辮仔造型出場，笑指拍檔去錯地方。

■劉以達唱《排名不分先後左右忠奸》時，身旁的幕牆出現政界人士的名字。

■因應疫情符合法例規定下，達明一派演唱會全場只能有75%觀眾入座。

歌衫似「連儂牆」

當達明唱出《四季交易會》時，他們回想當年錄碟後是1989年5月，在新聞中看到天安門上學生聚集及靜坐，第一個反應是：「呢個地方有機會，但之後越來越危險。」唱畢明哥再說：「估唔到呢首歌仍然有感覺，睇返我哋立法會，係咪好似交易會？」接着明哥及劉以達換上以一塊塊膠片做成、看似是「連儂牆」的白衫西裝出場演唱《諸神的黃昏》。

及後唱完《天問》，明哥表示日前填詞人周耀輝曾在fb出了關於《天問》的post，又謂最少在這幾個晚上可不可問上天的問題：「唔可以停、質問不公平嘅事，喺咁嘅社會氣氛下，呢啲歌可以唱幾耐，今日佢哋可以話立法會議會議員唔愛國，將來香港人唔知使唔使審查愛唔愛國？以下呢首歌我哋有諗過cut唔cut，唱完會否俾人拉？我哋唔好怕，怕就輸一世，一路一路退後，習慣咗呢個方式、有乜就唱！」觀眾歡呼拍手，之後劉以達便唱出歌詞內有內地及香港政界人名的《排名不分先後左右忠奸》。

■明哥提到自己印象中沒有唱過《情流夜中環》，不禁落淚。

■明哥唱到《愛彌留》副歌時兩度淚灑舞台。

明哥表示《你情我願》一曲原裝版本內有混入英國國歌，他笑說：「如果加中國國歌，大家可能俾人拉。」此時有觀眾笑，明哥即提醒：「你哋笑都可能俾人拉！1990年英國考慮畀居英權我哋，但𠵱家先畀，歌背後係話好諷刺，養母唔理我哋，生母唔知想點對我哋。大家𠵱家有啲想走；有啲又走唔到，我哋可以唔使走，因為呢個係我哋地方，但生母當我哋係殖民，好悲涼。」明哥唱到《愛彌留》前提到副歌歌詞是要將夢想變成行動，唱到該部份時他再落淚，觀眾大叫：「我哋支持你。」之後明哥唱到副歌他再次落淚，更一度要擰轉身抹眼淚。

■坐在台下睇騷的何韻詩，被明哥讚內心非常強大。

■戴上口罩的林海峰到場欣賞。

■明哥介紹樂隊成員時，被對方親暱錫面。

新歌寫給戰友

Encore時觀眾亮起手機燈再大叫：「香港人加油！」兩人唱《恐怖分子》前，明哥直指現在世界荒謬，希望大家要努力令它不要變得更壞，他說：「我好掛住上面嘅朋友，我好愛國，你唔好冤枉我，愛國先會寫呢啲、唱呢啲歌，民建聯嘅人會唔會唱呢啲歌？」之後明哥唱出寫給全世界的戰友及手足的新歌《今天世上所有地方》，最後介紹樂隊成員後圓滿結束。